---
problem_no: 5
date: 2020-07-23
timeline: false
article: false
---

# [5\. 最长回文子串](https://leetcode.cn/problems/longest-palindromic-substring/)

## Description

Difficulty: **中等**  

Related Topics: [字符串](https://leetcode.cn/tag/string/), [动态规划](https://leetcode.cn/tag/dynamic-programming/)

给你一个字符串 `s`，找到 `s` 中最长的回文子串。

如果字符串的反序与原始字符串相同，则该字符串称为回文字符串。

**示例 1：**

```
输入：s = "babad"
输出："bab"
解释："aba" 同样是符合题意的答案。
```

**示例 2：**

```
输入：s = "cbbd"
输出："bb"
```

**提示：**

*   `1 <= s.length <= 1000`
*   `s` 仅由数字和英文字母组成


## Solution

### 动态规划

@[code cpp](../../_codes/algorithm/code/leet-code/5-dp.cpp)
